新屋領卡關經驗攻略

【其中一位新屋嶺出嚟嘅人咁講】

佢獲釋當日親自同我口述叫我整理好打出嚟睇大家有冇用，大家有用到嘅資訊可以再整理，或者再問其他入過新屋嶺嘅人究竟準唔準確。

新屋嶺入邊由Ａ至Ｄ倉，每個倉再有四小倉，每個倉約二百幾呎及一個地廁（沒有洗手水喉及廁紙）。另有一個辦公室倉，千五呎左右，間咗好多細房辦工用。還有一個接見家屬及律師嘅倉大約面積一千呎，都係間咗好多細房。

新屋嶺扣留所的倉外有個五千呎空地，可同時停泊２部旅遊巴、４部２４座、１０部以上７人車及５部以上私家車。

！！！一般人以為新屋嶺完全係禁區，一定要喺上水警署先接到出嚟，但其實不然。
新屋嶺嘅交通如下：
—﹒新屋嶺喺有７３Ｋ小巴搭，每晚２３３０之後就冇車。
每個鐘兩班 ０５及３５分途經新屋嶺扣留所
港紙＄４﹒３，可返上水。
二﹒拘留所門口其實泊得車（唔好過界）
喺外區可以叫親友搭的士或揸車入，再一程出。

唔好諗住喺新屋嶺等的士或ｃａｌｌ的士，冇車會肯入嚟，加錢都唔肯。
如果錯過咗交通工具又安排唔到，可以同一齊釋放嘅朋友或接你嘅親友一齊行出去上水，大約半個鐘（佢自己試過）。

另外，一般去咗新屋嶺都係大批咁拘捕，所以會有人同你同倉。既然有人同行，大家入到去可以即管諮詢吓律師坐唔坐爆４８。基本入到去，都係第４５／４６個鐘先會問你保唔保，差少少就坐爆。嗰度個鐘係壞嘅，唔會知道時間。好彩佢有錶先知時間，如果唔係就要睇日出日落（有啲拘留所得光管睇，直頭不分日夜）。

對後生嘅佢哋往往會開價低啲，早少少問保唔保，保釋金愈拒絕愈降低，主要係想吸引佢哋保釋轉擔保，逼佢哋要繼續報到，令佢哋對後續參與運動心存壓力。對年長少少嘅，會遲些少同埋保釋金一般唔會大變。

入到去飲食都仲準時嘅，都係三餐。建議大家早啲食早餐，肚餓就再嗌，晚餐可以到八點幾先食。因為有時夜晚凍醒又餓，瞓唔返就要頂到朝早，會份外辛苦同煎熬。

至於打電話嘅安排方面，佢呢一批比天水圍被捕嘅嗰捕較好，係百幾人排隊輪住打啫，慢，但都冇話刻意阻撓對外聯絡。
建議大家抄多幾個唔同嘅法援電話，當日同一批人喺４６個鐘時有人可以搞保釋，但民陣律師話唔得閒嚟接佢哋……最尾有冇搵其他律師或都係照跟民陣就唔知，因為佢同倉嗰幾個選擇一齊坐爆。為免有律師團隊臨時唔得，可以抄多個冧把，以防萬一。
（按：但唔好一開始就搵晒咁多個律師團隊，以免資源重疊造成浪費）

呢一句係直出新屋嶺坐爆朋友嘅：「喺拘留所４６個鐘是考驗每人心中的堅持，當坐過４８個鐘１次就完全沒有恐懼。」

來係源網路

Push

push

612基金會仲夠唔夠錢

有無比人打？

知唔知多唔多人坐爆 如果之後去狗屋報到先踢保係咪同坐爆無分別

818

意志力 係最全世界最強既力量

願每位被拘留既義士 都可以以依股力量對抗恐懼

推

唔係唔夠錢 係唔撚批錢

要捐去邊個團隊

星火

唔好意思，借一借位~

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

呢個似職員講,正常點會幾大咁多房都知